% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 10
On a les tableaux de proportionnalité suivants~:
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
      Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)} & 5 & 100 \\
      Nombre de 5\ieme{} -- \textbf{(partie)}  & 4 & R   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
  Le coefficient de proportionnalité est $\frac{4}{5}$ donc
  \begin{align*}
    R & = 100 \times \frac{4}{5} \\
    R & = 100 \times 0,8         \\
    R & = 80
  \end{align*}

  \begin{center}
   \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
      Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)}                    & 50 & 100 \\
      Nombre d'éleves sur un réseau social -- \textbf{(partie)} & 31 & M   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
  Le coefficient de proportionnalité est $\frac{31}{50}$ donc
  \begin{align*}
    M & = 100 \times \frac{31}{50} \\
    M & = 100 \times 0,62          \\
    M & = 62
  \end{align*}
\end{multicols}